[就快30歲]唔想再依賴公共交通工具

小長文
小弟其實由3歲就已經好中意車
未識講嘢已經睇緊親戚唔要嘅過期《車主》
好快就識背晒9成香港出現嘅私家車牌子同型號
不過屋企窮，咁多年嚟都係得個睇字
曾經幻想過18歲即刻考牌出架N手wrx上大山片轉……

可惜呢度係香港呀！

要儲到錢考個牌原來已經係25歲嘅事
考完又要儲錢嚟結婚同(幻想)買樓
咁多年黎日日晌屋企打機頂住條癮
直到啱啱上個月去完日本自駕我終於頂唔順

揸車真係好開心，係由個心底舒暢出黎
(雖然我都知香港路況同日本無得比 )

所以我決定要擁有一部車！

想問車台各位ching
如果我出部極普通1500cc房車
只係假日揸(來回九龍新界) + 長泊錶位 + 牌費 + 燕梳 + 日常保養

1年洗費大約幾多?

每月閒錢約8K

8K乜都夠做啦 你買雙田無嘢整車仔嘅話

btw 「要儲到錢考個牌原來已經係25歲嘅事」
考個牌一皮嘢搞掂都要25

唔駛租停車場應該每月3k左右都夠

屋企人無車，自己又未養得起，覺得考黎好似無用 拖下拖下排下期就攪到咁

講漏左仲要讀左個濕尻master

咁你應該讀埋個master先好買車。

8k好夠洗當你停車場3k

你假日揸點長期泊錶位呀
抄牌抄死你呀
預停車場$3000
入下油，整下$2000 囉
買7年車以上既買日本車，唔好買歐洲車（整到你傻）

牌費 4000一年
燕梳 5000一年
買架錢七 乜都唔保養
假日車 一個月入一次油 500

就係讀完先儲到錢考車牌

你啱

長泊錶位

少年，你太年輕了...

已知自己on9

其實除左以上開支，仲有無咩係大家覺得都要預一預?

你有8千閒錢養，一定夠，如出日本車無咩野預，換下消耗品
最大支出係車場
如果屋企車場多過三千月租要問下自己是否必用車不可
如果已經買左樓 就無所謂啦
車不是必須 仲要支出唔細

點解儲錢考牌要25歲嘅?

就係未買，但一買就幾肯定未來10年都無機會養車，喊出黎

其實主要係讀左個濕尻master

晌你老母

比你參考下
我楂緊本田車仔
停車場$2800
油錢$500假日/收工揸
牌費 保險 驗車$550/月
基本保養$300/月

平玩$4200一個月 個人覺得養車唔難 難就難在你捨唔捨得依筆錢 我都好鐘意揸車 至從養車之後無謂野就無乜點買 要取捨下

我都養緊架corolla 預大慨5000 1個月
如果樓主有8k閒錢 其實好夠玩
不過建議日本車 始終年份高 相對上係小野整
可以睇下mazda3 , jazz, corolla

襯仲後生有心力 想出sti就出啦

感謝巴打s回覆
我心目中都係呢幾架
可能再低一級都會考慮
e.g. mazda2 / echo

無錢=無力

出架車做u 仔

享受到駕駛樂趣, 又有人幫手養車, 1舉2得

驚俾人拉

出左部車 你唔係咁諗..
好多濕碎野要煩
又要個個星期洗車,又要定期換下油
如果你係假日車,一星期先渣1,2次過下手癮
我諗你好快賣

利伸:番工車,假日用來兜風

買啦樓主，玩返1年你都開心
買部萬幾蚊ek3 都夠你過下手癮
停車場3000
假日當一個月入兩次油（你雖然話假日揸，但有陣時你同女朋友平日又會想出去食飯，揸下車）預1200到
保險 0ncb 我諗都5-6000 ， 除返開咪5-600個月
牌費一年4000有找，即係 330 一個月
出街泊車你當500一個月
一個月咪最多5600。你仲有錢拎黎整下換下油

標準答案
AE110

無撚錯

駛唔駛個個星期洗車呀

錢7的話無理由洗車

ne 121

諗住買棍仔定自動

想平養咪買架Jazz
真係冇嘢整

香港揸同日本揸差好遠喎，我而家都想賣鳩左部車佢，留返啲錢旅行仲開心

買左樓 都可以買車 條數仲好計
因為供樓錢固定
同時唔洗再煩儲首期

無錢真係要取捨

咁過咁多期車數都要問
同埋點解出左車要上大山片一轉咁mk

雖然想棍，但香港地好似攞苦黎辛

好明顯就係中學牛睇頭D上腦

都有道理

好心佢地啦，街黎架，要片車自己諗方法去賽車場啦

玩電單車囉 平好多
我養緊兩部 一部假日 一部代步
不過如果樓主係怕死怕危險就算鳩數啦

其實我係樓主
果陣中學牛係咁mk架啦
依家有頭家老虎蟹都安全駕駛啦

中晒

我泊室內2個月先洗一次

平平地買部jazz 幾萬蚊
養真係平
只要你解決到停車場問題
你屋企附近有冇鬼位果d呀

無乜，10分鐘腳程有個爛地場嘅

budget幾多

5皮上下夠唔夠

夠買到架新d/靚仔d都得 唔使諗echo

香港地揸車真係一d唔舒服
番工放工市區塞
假日商場郊區塞
係深夜/凌晨時份好少少

鍾意車既話唔建議買jazz echo呢類
好快會忍唔到架車要換
買架好樣少少或者大力d既會開心好多
養車成本唔會差好遠

不過強烈建議你熟悉左架車同道路規矩先揸快車
安全至上唔好影響他人

預8k閒錢50k買車
不如儲多10個月用130k買車
50k = 行得
130k = 跑得/睇得下

樓主可以加多少少出部CRZ 玩得又睇得
1500cc

有諗過，不過可能同fd遊車河 ，未必夠做

有得揸 已經ok for me
10個月後已經30

想就做, 唔好後悔就得

樓主介唔介意加多500cc 出部CL7

屋企果件都忍到，有咩忍唔到

唔計停車場 每月洗費預3-4k差不多 已經預埋維修保養
crz好似真係幾好 慳油$

如果我後生多幾年或者會有興趣
同埋好驚有大撞/積木車

搭單問 08 09
jazz/fit多唔多野整
價都企硬好似要4-5皮

做左3 年假日 u 仔都無事

假日打算都係車屋企人同主子(貓)算
睇落皮費唔貴
應該暫時唔駛做U仔住
除非打算換新車

浪費

我都養緊架Corolla, 一個月計計埋埋先3千零蚊，不過我揸得少，放假或者平日夜晚揸
車場二千
保險百幾一個月
驗車連牌費當六百一個月
入油連出街泊車一千內

養車錢唔算好多，而且你有八千budget ，係視乎你覺得值唔值，我架車廿年，平日代下步好夠做

如果齋假日車會覺得用一用都幾百蚊，扺唔抵就個個唔同

既然鍾意WRX點解唔出WRX

巴打 宜家做u仔仲有無錢賺？
計返油錢之類 一張單大約執到幾多錢？
又或者建唔建議宜家出部2手貨van 做gogovan ？

一黎錶位實爆，二黎仲有意外嘅洗費，不過都支持去馬

睇運...試過1日星期6 可以打上3k

如果得5皮筆直好似無乜好盤

講真 唔好信乜駕求其買部腳車操下 你唔買架自己鍾意唔會有心機養同揸 唔急得一時 大不了咪儲多兩三個月錢